%!TEX root = Mainbook.tex
\clearpage
\chapter{吟游诗人 Bard}
\begin{quote}
\emph{
音乐乃创生圣言自神木攫取之果。但试问，可有诗人能寻得此树？可有诗人能探得此力量之源？如是，又将有何等仙乐彼将奏鸣世间！
——吟游诗人大师Fletcher Danairia}
\end{quote}

以诙谐予庄重，赐知识于愚昧，致荒谬为崇高。吟游诗人是悠久历史的传承者，他们的歌声与故事令伟大的记忆穿越时光的洪流——那些通过口耳相传被熟记的见闻，即便没有书面记载仍得以存续。

同样，吟游诗人也会记录下更小的、更鲜活的事件——当代英雄们的故事，无论是他们的英勇事迹，还是他们那难以察觉的失败。

当然，世界上有很多人都能哼唱小调或绘声绘色地讲故事，甚至有人比冒险中的吟游诗人更油腔滑调，声音也更加曼妙。而真正的吟游诗人，与他们不同——而也与其他吟游诗人也都不同的是——表演的风格，以及内容。

为了吸引观众们的注意力，吟游诗人的表演华丽而张扬。在D\&D世界中最有名的吟游诗人相当于音乐明星。如果你在扮演一个吟游诗人，你可以用你最喜欢的歌手角色形象作为参考。

你可以参考下述建议为你的吟游诗人角色添加独特之处。
\section{拿手好调 Defining WorK}每一位成功的吟游诗人都至少有一项闻名遐迩的保留节目，通常是一首受所广受喜爱的歌曲或诗篇。这些作品能被看过的观众谈上好几年，甚至有人因此永远改变了自己的人生。
如果你的角色才刚刚起步，你可能要在未来才能最后创作出属于你的作品。但是为了谋生，你早有机会准备好一两段能取悦观众的小调。
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{d6} & \textbf{拿手好调} \\
1 & \emph{"三个弗拉宾尼斯"，一首关于身份误解和膨胀的欲望的下流歌曲。 }\\ 
2 & \emph{"蕈人圆舞曲"，孩子们特别喜欢的欢快调子。 }\\ 
3 & \emph{"阿斯摩蒂斯的金屁股”，一首戏剧性的诗，你称灵感源于自己一次对地狱的私人造访。 }\\ 
4 & \emph{“路斯坎海盗”，你在小时候被海盗劫持的第一手记录。 }\\ 
5 & \emph{“一箍两鸽三头犬”，讽刺某个无能贵族的滑稽诗。 }\\ 
6 & \emph{“深渊的蠢货"，一首关于一个小丑在恶魔间旅行的喜剧诗。}\\ 
\end{dndtable}
\section{乐器 Instrument}在吟游诗人追求华丽表演和重重欢呼的过程中，乐器和嗓子一样重要。乐器的做工当是关键要素，最好的乐器配的上最好的音乐，有一些吟游诗人不断尝试着能否加以改进;又或者乐器本身，可能其娱乐价值同样重要，奇怪的构造或者罕见的材料能让你在华丽登场时给观众们留下极为深刻的印象。

你可能会有把“量产”乐器，也许因为你买得起的只有这种。又或着，你的第一架乐器是别人送你的礼物，它可能更精致一点。你对你拥有的乐器满意，还是希望有更与众不同的东西来取而代之？
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{d6} & \textbf{乐器} \\ 
1 & \emph{一把精妙绝伦的半身人小提琴。 }\\ 
2 & \emph{一把精灵制作的秘银号角。 }\\ 
3 & \emph{一把卓尔蜘蛛丝制成的齐特琴。 }\\ 
4 & \emph{一面兽人鼓。 }\\ 
5 & \emph{一个木制的狂蛙人呱声盒。 }\\ 
6 & \emph{一把侏儒设计的竖琴。}\\ 
\end{dndtable}
\section{出糗 Embarrassment}几乎每个吟游诗人都至少有一次在观众面前出过糗，你也不会例外。毕竟没人能随随便便成功，在你职业生涯的早期你也许碰到过一点小麻烦；或是在一个令人痛苦的夜晚，命运暗中毁灭性地破坏了你的声望，你用了很长时间才恢复过来。

演出失误的可能性和浩如繁星，不管是怎样的灾难都并非全无发生的可能，当然，一个吟游诗人总能有勇气和信心恢复过来——如果可能，继续演出，不行的话，许诺在不久的将来重新来过。
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{d6} & \textbf{出糗} \\ 
1 & \emph{表演喜剧歌“大汤姆的狂欢”时，尽管你觉得发挥得很好，你的大汤姆引来一阵嘘声。 }\\ 
2 & \emph{日场演出时，马戏团的枭熊吓散了惊恐的人群。 }\\ 
3 & \emph{你的开场歌是你热衷的“沼喉怪之歌”，但这对普通人来说是场噩梦。 }\\ 
4 & \emph{“米特，男人，和镇子”是你的第一次，也是最后一次公开演出。 }\\ 
5 & \emph{在舞台上你的假发着火了，你扔下了它——然后它点燃了舞台。 }\\ 
6 & \emph{在你演奏“星光小夜曲”的最后一节时，你因为失误坐在了你的鲁特琴上。}\\ 
\end{dndtable}
\section{灵感之源 Primal Paths}自然，每个吟游诗人都有歌曲和故事的才能。有些诗人是所有表演领域的通才，并为他的多才多艺自豪。也有些人的理由更加个人化，他们具备各自的灵感，这种热忱驱使着他们面对茫茫观众。

追随灵感的吟游诗人通常是为了更深的理解灵感的含义，并将自己的理解更好的传达给他人。

如果你的吟游诗人角色有一个灵感，它可能是这里描述的三项之一，也可由你自己设计。
\subparagraph{自然 Nature}

你感受到了与自然的紧密联系，他的魅力和神秘，深深吸引着你。树就是个中象征，它地根深深的窜入黑暗的未知区域，汲取地球的力量，而他的枝叶伸向太阳，开花结果。自然是最古的见证者，见证王国的兴盛和衰落，见证那些被遗忘者重见天日的那一天。自然之神将自己的秘密赐予德鲁伊和贤者，濯洗他们的心灵，为其开辟新的天地，和他们一样，你在漫步在摇曳的草丛时，徘徊在静谧的老橡树下，你发现自己的创意，恰在此时，开花结果。
\subparagraph{爱 Love}

你正在寻求真爱的本质。尽管你不鄙视物质上的，肤浅的爱，但你还是对启迪成千上万人的，为他们带来欢乐的，更深层形式的爱感兴趣。这样的爱可能有很多种，在哪里，你都能见到其存在，无论是宝石发出的璀璨光芒，还是渔民赞颂大海对他的赏赐。你在寻找爱——世界上最珍贵的，最神奇的情感——的轨道上，而你的征途被自己的故事所填满，伴随着一路的欢声笑语。
\subparagraph{冲突 Conflict}

戏剧体现的是冲突，最好的戏剧，冲突是最关键的元素。从晨间小酒馆里的争吵，到宏大的战斗史诗，从情人的口角，到王国的决裂，冲突激励着你这样的叙述者，创作出最好的故事。冲突在某些人身上，会带来好的结果，让他们的英雄天性闪闪发光，福泽万世，但会让令一些人逐渐被黑暗所吞噬，堕入深渊。对各种各样的矛盾，你或目睹，或体验，宏大也好，渺小也罢，你研究着这个生活中亘古不变的侧面，并且用你的词曲加以传达。
\section{吟游诗人学院 Bard Colleges}第3级时，吟游诗人将选择加入一个吟游诗人的学院协会。下列选项给出了在玩家手册提供的学院协会以外的额外学院协会选项：幻惑学院、剑舞学院和低语学院。

\subsection{幻惑学院 College Of Glamour}幻惑学院向那些在充满生机又处处致命的妖精国度里学习技艺的吟游诗人们敞开大门。被半羊人，艾拉德琳和其他精类生物指导的吟游诗人们，学会了使用魔法取悦、吸引他人。

此学院的吟游诗人通常让人惊惧。他们的表演近乎传奇。此学院的吟游诗人风情万种，只是一场表演，足以让绑架者乖乖离开，让愤怒的巨龙归于平静。他们在操弄他人心智的同时，也能用同样的魔法掌控野兽。恶劣的幻惑学院诗人可以混入一个社群几周，用魔法把主人变成奴隶；英勇的幻惑学院诗人反而利用这种力量打击压迫者，解放被压迫的人民。
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{等级} & \textbf{特性} \\ 
3rd & \emph{\specialcell{激励光环 Mantle of Inspiration，\\ 沁人表演 Enthralling Performance }}\\ 
6th & \emph{统御光环 Mantle of Majesty }\\ 
14th & \emph{绝对统御 Unbreakable Majesty}\\ 
\end{dndtable}
\subsubsection{激励光环 Mantle of Inspiration}你在第3级选择幻惑学院起，你可以将妖精的魔法浸入歌曲的力量，这会为你的盟友带来速度与活力。

作为一个附赠动作，你可以消耗一次诗人激励，让自己得到华美出众的外貌。若你这样做，选择至多等于你魅力调整值（至少为1）的，60尺内对你可见，且其可见你的盟友。每个你选择的目标获得5点临时生命，当一个生物获得此临时生命时，他可以立刻用自己的反应移动其速度的距离，同时不引发借机攻击。

临时生命在你你达到本职业的指定等级后提升，第5级时增为8，第10级时增为11，第15级时增为14。
\subsubsection{沁人表演 Enthralling Performance}第3级起，你能将诱惑和妖精的魔法充入你的表演。

若你表演至少1分钟，你可以尝试通过歌唱，吟诗或舞蹈的方式来激励你的观众们。在这次表演结束时，选择完整观看了你的表演的，60尺以内的，数量至多等同于你的魅力调整值（至少1个）的类人生物。每个被选择的目标必须通过一次对抗你法术豁免DC的感知检定，豁免失败者将被你魅惑。当被你以此法魅惑时，目标视你为偶像，他会热情的和任何和他对话的人谈论你的话题，反抗任何对付你的人，除非你已经加入战斗，否则其将避免主动采用暴力。此效果在一个目标上持续1小时，而他被你攻击或受伤，他目击其盟友被你攻击或受伤时，此效应中止。

豁免成功者将不会察觉到你试图魅惑他的行为。

你必须完成一次长休或短休才能再次使用此特性。
\subsubsection{统御光环 Mantle of Majesty}第6级时，你得到了用精类魔法笼罩自己的能力，该魔法能让他人想要服侍你。作为一个附赠动作，你能施放\emph{命令术 commmand}而无需消耗法术位，并且同时你变为美若天仙的美貌外表，持续1分钟或直到你专注结束（该特性如同你专注于一个法术）。在这段时间内，你在自己的每个回合内，都可以以一个附赠动作施展\emph{命令术 commmand}而无需消耗法术位。

任何已被你魅惑的生物，其对抗你以此特性施放的\emph{命令术 commmand}的豁免自动失败。

你必须完成一次长休或短休才能再次使用此特性。
\subsubsection{绝对统御 Unbreakable Majesty}第14级时，你的外表永久性的受到了无以言表的影响，让你的外貌变得更加可爱和野性。

此外，作为一个附赠动作。你可以展示持续一分钟的魔法统御度仪，你失能时该效应中止。期间任何想要在一个回合内攻击你的生物，其第一次攻击时必需进行一次对抗你你法术豁免DC的魅力检定。豁免失败者将不能在这个回合内攻击你，且必须攻击一个新的目标，否则失去本次攻击。若成功，该生物在该回合内可以攻击你，但是在对抗你在下回合内施展的法术时，其所有豁免具有劣势。
\subsection{剑舞学院  College Of Sword}剑歌学院的诗人被称作刃锋，他们通过杂耍武器。刃锋表演诸如吞剑，杂耍，飞刀和模拟格斗之类的特技。尽管他们用他们的武器来取悦观众，他们同时也是受过训练而技巧熟稔的战士。

武器上的才能让许多刃锋拥有双重身份。一个刃锋也许会使用马戏团来掩盖邪恶的行为，像是暗杀，抢劫和敲诈勒索。其他刃锋则打击邪恶，匡扶正义，抗击强权和残暴。大多数剧团乐于接受刃锋的才能，并且加入到激动人心的表演中，但是很少有艺人完全相信他们。

放弃了艺人生活的刃锋通常都惹上了让他们不能维持秘密生活的麻烦。盗窃被抓现行或惩黑除恶的刃锋对大多数剧团来说是个太沉重的负担。这些刃锋往往会作为盗贼公会的执行者或四处游历的冒险者，以自己的武器技巧和魔法来开辟道路。
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{等级} & \textbf{特性} \\ 
3rd & \emph{\specialcell{附赠熟练项 Bonus Proficiencies，\\  战斗风格 Fight Style }}\\ 
6th & \emph{剑舞 Blade Flourish,额外攻击 Extra Attack }\\ 
14th & \emph{剑舞大师 Master's Flourish}\\ 
\end{dndtable}
\subsubsection{附赠熟练项 Bonus Proficiencies}从你3级加入剑舞学院起，你获得中甲和弯刀的熟练项。

如果你熟练于一个简易或军用武器，你可以用它作为诗人法术的法器。
\subsubsection{战斗风格 Fight Style}第3级时，你专精于一种战斗风格，并从下列选项中选择。另外，即使你有多次选择战斗风格的机会，也不能多次选择同一个战斗风格。
\subparagraph{对决 Dueling}单手持用一把近战武器，且并未同时持用其他武器时，你用该武器攻击的伤害掷骰获得+2加值。
\subparagraph{双武器战斗 Two-Weapon Fighting}
使用两把武器战斗时，你可以将相应属性调整值加到第二次攻击的伤害上。
\subsubsection{剑舞 Blade Flourish}第3级时，你学会通过表现令人惊讶的战斗技巧和速度来进行表演。

当你在自己回合执行攻击动作时，你的步行速度提升10尺直到该回合结束。当作为该动作的一部分，由你发动的武器攻击命中生物时，你能选择使用以下剑舞选项之一，每回合你只能使用一项剑舞。
\subparagraph{防御剑舞 Defensive Flourish Fighting}你可以消耗一次诗人激励的次数，并使该武器对你命中的目标造成额外的伤害，伤害等于你的激励骰投掷结果。直到你的下回合开始，你也将该数值加在你的AC上。
\subparagraph{乱击剑舞 Slashing Flourish Fighting}你可以消耗一次诗人激励的次数，并使该武器对你命中的目标和你5尺范围内能被你看见且受你选择的所有其他生物造成额外伤害，伤害等于你的激励骰投掷结果。
\subparagraph{灵活剑舞 Mobile Flourish Fighting}你可以消耗一次诗人激励的次数，并使该武器对你命中的目标造成额外的伤害，伤害等于你的激励骰投掷结果。你还能将目标向远离你的方向推动至多5尺，再加上激励骰结果的尺数。然后你能立即使用你的反应移动至多你的步行速度的距离到距离目标5尺内的一个未被占据的空间。
\subsubsection{额外攻击 Extra Attack}第6级起，你在自己回合内执行攻击动作时可以攻击两次而非一次。
\subsubsection{剑舞大师 Master's Flourish}第14级起，当你使用剑舞选项时，你可以投掷一枚D6，并用其代替诗人激励的消耗。
\subsection{低语学院 College of Whispers}大多数村民都乐于招待吟游诗人。而来自低语学院的诗人们正是利用了这一点。他们看起来就像是其他的吟游诗人那样，分享新闻，一展歌喉，向观众们讲述搜罗来的轶事。但实际上，低语学院教会学生们的是：他们应该是披着羊皮的狼。这些诗人用他们的知识和魔法来揭露秘密，并用这些秘密来恐吓或是勒索他人。

许多其他的吟游诗人痛恨低语，认为他们是利用吟游诗人的名誉来为自己赢取金钱与权力的害群之马。因此，这些诗人很少会揭露出自己的真实面目，除非确有必要。他们通常声称来自其他学院，或谨慎的隐藏自己，好混入皇室或其他权力中心。
\begin{dndtable}[cX]
\textbf{等级} & \textbf{特性} \\ 
3rd & \emph{心灵之刃 Psychic Blades,恶毒言辞 Words of Terror }\\ 
6th & \emph{低语光环 Mantle of Whispers }\\ 
14th & \emph{阴暗学识 Shadow Lore}\\ 
\end{dndtable}

\subsubsection{心灵之刃 Psychic Blades}从你3级加入剑低语学院起，你获得了让你的武器以魔法的方式攻击毒害生物精神的能力。

当你用一次武器攻击命中一个生物时，你可以消耗一次诗人激励的次数并对目标造成额外的2d6点精神伤害。你每轮只能在你的回合这样做一次。



\subsubsection{恶毒言辞 Words of Terror}第3级时，你学会了将险恶的魔法混入看似无害的语言中。一个听到你说话的生物可能会因此陷入恐惧或妄想。

若你单独的对一个类人生物说话至少1分钟，你可以尝试在其心灵中埋下多疑与恐惧的种子。在这次谈话的结束时，该目标必须进行一次对抗你法术豁免DC的感知检定，豁免失败者将在接下来对你或者你所指定的生物感到恐慌，当他被攻击或受伤，他目击其盟友被攻击或受伤时，此效应中止。

若一个目标在对抗此效果的豁免中成功，该目标对于你试图恐吓他的行为没有任何察觉。

你必须完成一次长休才能再次使用此特性。
\subsubsection{低语光环 Mantle of Whispers}第6级时，你得到吸取类人生物的人格的能力。当一个类人生物在你周围30尺内死去时，你可以使用你的反应，通过魔法能力捕获其影。直至你完成一次长休前，你都能保持这个影子。

你能以一个动作使用影子，若你这么做，影子消失，魔法改变了你的外表。你看起来就像那个死去的人，但你还好好地活着。伪装持续1小时，或者你以一个附赠动作结束此效应。

当你处于伪装时，你会获得所有该生物会与泛泛之交分享的信息。这包括了其背景和人生的一般细节，但不包括秘密。这些信息足够你借用它的记忆来伪装成该生物。

其他生物可以通过进行一次感知（洞察）检定，对抗你的魅力（欺瞒）检定，来看穿此伪装，你在你的此次检定中获得+5加值。

一旦你使用此特性捕捉了一道影子，你必须完成一次长休才能使用此特性捕捉其他影子。
\subsubsection{阴暗学识 Shadow Lore}第14级时，你学会了在言语中织入黑暗魔法激发一个生物最深的恐惧。

作为一个动作，你对一个30尺内，能听见你的声音的生物发出一段魔法低语。目标必须进行一次对抗你法术豁免DC的感知检定。若它与你没有共通的语言，或是它不能听见你的声音，它会自动在豁免中成功。在豁免成功者耳中，你的低语声听起来就像是不知所云的咕哝，并且没有效果。

豁免失败者将在接下来的8小时内被你魅惑，而他被你和你的盟友攻击或受伤时，又或是它被你和你的盟友强迫他进行一次豁免检定时，该效应中止。他认为这段低语描述了他最为困窘的秘密。尽管你不会了解到这个秘密，但目标坚信你已经知道了。

当被以此法魅惑时，该生物因为畏惧你会公开他的秘密而遵循你的命令。他不会为了你赌上生命或是为你战斗，除非他本就有此打算。他倾心于你，并会像密友那样提供关爱和恩惠。

效应结束时，该生物不会明白为什么他会对你如此恐惧。

你必须完成一次长休才能再次使用此特性。
